【女教師墮樓】專家揭港很多校監不懂校政僅攞威 叫校長代覆投訴

天水圍東華三院李東海小學女教師林麗棠疑不堪壓力及屢遭校長羅婉儀壓迫，更被召到校長室責罵和重寫「悔過書」，早前在校內墮樓身亡，令外界質疑教師投訴和監管校長的機制出問題。但曾被派往7所學校改善校政的「校政專家」雷其昌認為，有關機制本身沒問題，只是無人執行，「係人嘅問題」；踢爆有不少校監根本不懂校政，平時只顧做生意，「掛名」到校拍照、頒獎、「去威」，沒時間跟進投訴，甚至叫被投訴的校長代撰回覆。
至於涉事小學的辦學團體東華三院，其主席王賢誌曾任該校校監，聞悉該校有教師墮斃後，坦言責無旁貸，連日在facebook迅速回應公眾查詢，不但承諾讓死者同事免責申訴，更促成校董會設立調查委員會跟進，贏得公眾掌聲。輿論矛頭遂指向一直未有公開回應的羅校長，惟消息指她疑不堪壓力，近日要入住沙田醫院精神科病房。曾擔任教署督學和官校校長的雷其昌，在港台《城市論壇》上直言，王賢誌心腸雖好，但「好人做壞事」，認為對方應「低調」跟進。
本身是中小學校董的雷其昌不諱言，他將王賢誌facebook上的所有帖文和留言回應，都一一細看，但批評王的回應手法過於「高調」，因教育界主張「教學生關愛」，認為這些校政問題，理應「低調」和嚴肅跟進，以免釀成更大悲劇。他又指，校監本身是學校的最高權力者，惟涉事小學的校監一直未有發表意見，反而由辦學團體東華主導和介入，並不恰當，「我唔理你（王賢誌，與鄭嘉穎、向海嵐、周麗淇是親戚）係出身咩戲劇世家乜都好，你唔能夠將嗰件事，好似1個高潮、1個高潮咁上」。
同場的中學教師孔令暉，則讚揚王賢誌不但回應迅速，且處事透明，應是全港教育界高層的學習榜樣，反批雷「死咗1條人命，點樣可以『低調』（跟進）呢？」他質疑若校董會低調和不公開地跟進，或對涉事人士不公平，更指今次的調查委員會由校董會成立，難免予人偏頗感覺，作供者可能擔心被秋後算賬，未能暢所欲言，甚至知情不報。他建議由教育局或完全獨立於辦學團體和校董會的組織，成立委員會調查，會更有說服力。

雷其昌認為，教師投訴和監管校長的機制本身沒問題，只是無人執行。

雖然東華三院主席王賢誌迅速回應教師墮斃風波，贏得公眾掌聲，但「校政專家」雷其昌卻批評對方「好人做壞事」。

低咩調,唔跟進就最好,中國人D咩野家醜不出外傳害死幾多人

呢d仆街成日想大事化小 小事化無